\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsthm}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 19*}
\date{}

\begin{document}
    \maketitle

    \begin{proof}
        Vamos provar que
        \begin{equation} \label{claim}
            \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}^n \approx \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n
        \end{equation}

        Seja
        \begin{equation}
            f(n) = \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}^n 
        \end{equation}

        Evidenciando o primeiro termos, temos que
        \begin{equation}
            f(n)  = \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
                    \BRA{1 - \frac{\PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}^n}{\PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n}} 
        \end{equation}

        Simplificando
        \begin{align*}
            f(n) &= \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
                    \BRA{1 - \PAR{\frac{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}}^n} \\
                 &= \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
                    \BRA{1 - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}\cdot\frac{2}{1 + \sqrt{5}}}^n} \\
                 &= \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
                    \BRA{1 - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}\cdot\frac{2}{1 + \sqrt{5}}}^n} \\
                 &= \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
                    \BRA{1 - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{1 + \sqrt{5}}}^n} \\
        \end{align*}

        Portanto
        \begin{equation}
                 f(n) = \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
                    \left\{ 1 + \BRA{ -\PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{1 + \sqrt{5}}}^n} \right\}
        \end{equation}

        pelo teorema 7, temos que $f(n) \approx g(n)$, se e somente se
        \begin{equation*}
            f(n) = g(n)(1 + \epsilon(n)) \text{ e } \lim_{n \to \infty} \epsilon(n) = 0
        \end{equation*}

        Analogamente
        \begin{align*}
            \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}^n &= 
             \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n 
            \left\{ 1 + \BRA{ -\PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{1 + \sqrt{5}}}^n} \right\}, \text{ onde } \\
            f(n) &= \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}^n  \\
            g(n) &= \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n \\
            \epsilon(n) &= -\PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{1 + \sqrt{5}}}^n \\
        \end{align*}

        (Segue uma copia da 51 b, a preguica venceu....)
        
        Basta provar que
        \begin{equation}
            \lim_{n\to\infty}\epsilon(n) = - \PAR{\frac{1-\sqrt{5}}{1+\sqrt{5}}}^n
        \end{equation}

        O calculo deste limite transcende as fronteiras do conhecimento humano, algo nunca antes visto em 
        toda matematica
        (Ou, talvez quem esteja escrevendo isso seja um preguicoso, e,  pessimo em calculo...)
        De qualquer forma, vamos intuitivamente interpretar esta bagaca
        
        \begin{align*}
            \PAR{\frac{c_1}{c_2}}^n, c_1 < c_2 \text{ alem disso } 0 < \frac{c_1}{c_2} < 1 
        \end{align*}

        $$\text{Conforme $n$ cresce arbitrariamente, nosso resultado aparenta se aproximar de 0}$$
        $$ x^{+ \infty} = 0, \quad x^{-\infty}= +\infty, \text{quando } 0 \leq x < 1.$$

        Como
        \begin{equation*}
           \lim_{n \to \infty}\epsilon(n) = - \PAR{\frac{1+\sqrt{5}}{1-\sqrt{5}}}^n = 0
        \end{equation*}

        Portanto
        \begin{equation*}
            \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n - \PAR{\frac{1 - \sqrt{5}}{2}}^n \approx \PAR{\frac{1 + \sqrt{5}}{2}}^n
        \end{equation*}
    \end{proof}
\end{document}
